解剖陳彥霖屍體法醫指未能確定死因 未能確定死者是下水前或之後死亡

解剖陳彥霖屍體法醫指未能確定死因

5歲知專女學生陳彥霖的死因研訊進入第7日，負責解剖的法醫李毓樺作供表示，不確定陳彥霖死因，但未能排除是遇溺死亡，相信陳彥霖浸在水內有一段時間，推算是在失蹤後一日內死亡。

李毓樺表示，他是在警方發現遺體兩日後進行解剖，屍體當時全裸、臉和肚發脹、皮膚多處甩皮，多個器官已腐爛，但身體無明顯、致命及防衛傷勢、無骨折和內出血，私人部位無受傷、但不能肯定死者有否遭受性侵，亦未能確定陳彥霖是在下水前或之後死亡，以及遺體全裸的原因。

死因裁判官問李毓樺，一般人若跳海自殺會否纏重物，李毓樺指不是所有人都會如此，至於懂游水的人會否跳海自殺，李毓樺就指以他經驗，是不多會出現；陪審團問，會否死者落水前被打暈，但找不到傷勢，李毓樺指一般要被打暈需要大力量，都會見到瘀傷

負責鑑證的政府高級化驗師就指，陳彥霖指甲樣本無殘留任何衣物纖維，一般若與他人糾纏有機會留有衣物纖維，不過死者浸在水中，指甲殘留物有機會被水沖走。

原文網址：

5歲

我copy 錯，原文係15歲

肺有水就落水時仲有呼吸？曾掙扎
肺冇水就死後先落水？

未能確定浸上前後 已經燒左

我相信一個游泳健將 叫佢浸落水同新手學游水叫佢浮一樣仲有難度

咁依個法醫都好撚廢

肺呢又唔撚講

未能確定死因，即有50%機會被殺，就是有可疑，警謊咁早話無可疑，又馬上火化，即係身有屎

以現金解剖技術都唔能夠確認死前定後落水
呢點已經好笑，未確定死因拿拿聲就火化更好笑，仆街等天收

死前入水 or 死後入水 都分唔到？

唔係嘛

絕對係荒謬
應該twitter佢，等條友俾外國blacklist

會不會是毒理測驗驗不出的毒藥?

法醫乜柒都唔知
港共急住要燒屍

唔出奇
在生先會呼吸吸啲水入肺
死左肺入邊有空氣頂住水壓水入唔到肺

呢個法醫好可疑

以後殺人犯唔洗咁麻煩又燒屍又剩喇
原來掉落海咩都check唔到

呢個係主要問題
極速火化左條屍想再驗都無得驗
唔諗佢身有屎都好難
聽日睇下馬宣立點講

呢個法醫係咪當人On9?

中學生都知落水浸死肺會充滿水
死左先落水肺會少好多水

//不能肯定死者有否遭受性侵 //

咁點解冇可疑？
點解唔查？

彥霖仲約咗同學翌日一齊返學

咁點會自殺

任法醫30年馬宣立：
姦殺案以外甚少遺體一絲不掛
必須在死因庭解開疑團

李毓樺說，死者的生殖器官沒有傷痕，子宮和盤骨正常，但很多時受性侵犯未必會在私處留下傷痕，因此不能證實死者生前有否被性侵犯。他又說，有檢取死者的陰道拭子樣本交予警方，轉交化驗所化驗有否精液成份，但他手上沒有這份報告資料。

李毓樺說，遇溺可能是其中一個死亡原因，但不能完全確定，又說一個懂得游水的人選擇跳海自殺並不常見。在死者右胸腔找到50毫升深紅色腐爛液體，左邊找到550亳升。醫管局大律師引述另一名專家證人馬宣立的報告指出，一般遇溺人士的左右兩邊肺部液體是平均分佈，問李毓樺為何陳彥霖遺體的左右胸腔液差距如此大。李毓樺說未能解釋原因。

點會分唔到睇戲都有講啦

李毓樺說，死者的生殖器官沒有傷痕，子宮和盤骨正常，但很多時受性侵犯未必會在私處留下傷痕，因此不能證實死者生前有否被性侵犯。他又說，有檢取死者的陰道拭子樣本交予警方，轉交化驗所化驗有否精液成份，但他手上沒有這份報告資料。

李毓樺說，遇溺可能是其中一個死亡原因，但不能完全確定，又說一個懂得游水的人選擇跳海自殺並不常見。在死者右胸腔找到50毫升深紅色腐爛液體，左邊找到550亳升。醫管局大律師引述另一名專家證人馬宣立的報告指出，一般遇溺人士的左右兩邊肺部液體是平均分佈，問李毓樺為何陳彥霖遺體的左右胸腔液差距如此大。李毓樺說未能解釋原因。

點解要俾警方交化驗所驗

會唔會俾人灌水入去個肺？

可能畀人質個頭落落水

失蹤前曾興高采烈表示正於無印良品買筆

社工自言最後與彥霖接觸的日子為9月18日，當日她曾致電彥霖，彥霖興高采烈地表示正於無印良品買筆，當時約為晚上8時至9時。由於宵禁時間已過，社工遂提醒彥霖趕快回家。

咁多證據 已經足夠證明係他殺啦
班警咁急燒屍又話無可疑
最大可能會係邊個殺

Wiki
溺斃的屍體通常會根據體形不同而有的一直浮在水面，有的沉入海底。沉入海底的屍體經過一段時間後會隨着體內腐爛加劇産生氣體而膨脹上浮，這種屍體的膨脹現象被警察形容為「形似巨人」，其死狀通常與生前容貌差異極大，甚至連親屬都無從辨認。流入耳道的水會隨之增加，繼而進入內耳的半規管而影響人的平衡感知，使泳手失去平衡，從而溺斃。[來源請求]

咩法醫嚟

呢個法醫唔肯定嘅嘢好可能有，咁快燒咗屍體係咪想毁滅證據？
通常專業人士都係講嘢模棱兩可，一來可以推卸責任，二來自己又唔使孭鑊.....如果佢係受政權指示或有勢力人士咁樣做咁樣講，佢真係要等天收，死咗都唔會放過佢⋯⋯

普通無可疑自殺案上黨媒 A1

他殺

燒左，想睇多下都無
點分

彥霖案分析討論

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

如果真係自殺點會驗唔到
佢話唔知 啫係唔係自殺

【陳彥霖死因研訊】
遺體沒殘餘衣物纖維
化驗師指有可能被水沖走
不代表沒受暴力或性侵

問下驗屍有咩人在場，睇戲成日有黑警入去睇

解剖完乜都確定唔到，係個法醫唔掂定唔敢講？

可能係毒殺

黑警 : 無可疑

其實自殺唔係冇可能 個問題只係在於嗰排咁多自殺case 班狗點解要放大呢件事嚟講 點解偏偏係陳彥霖？

首先屍體浸喺水幾日 正常都會臉同肚發脹 然後身體所有物質都排岀體外 呢個就係解釋點解搵唔到死因 死因係食咗藥 死前個精神處於唔正常狀態 然後去到海邊想游水又冇泳衣就咁除咗衫跳落去 就算唔係呢個解釋都好 你信係被殺嘅 都係用藥殺人 因為死後人體會自然排尿 調較好個份量去殺人唔係冇可能

但係去到呢度又有呢一個問題 動機係乜野？如果係他殺，陳彥霖生前有冇得罪過咩人？

咁咪姐係有可疑囉屌

焗死

海嘯都無佢沖得咁乾淨

未確定就火化 屌你老母

廢撚到
我有理由懷疑當年CCTVB啲劇係神化咗法醫呢個職業

驚老作比人踢爆? 咩都話唔知, 唔清楚

#西九龍裁判法院第十八庭
#死因裁判法庭 #研訊 [7/11]
#高偉雄死因裁判官 #陳彥霖

[即時]

傳召證人30
刑事科學及品質管理科生化B組化驗師衛永剛博士作供

--------------------------
📌第一份化驗報告
於2019年9月26日化驗死者的：
1. 肝臟樣本(提取死者DNA樣本)
2. 陰道拭子(棉花棒)樣本
3. 左手指甲
4. 右手指甲
結果顯示陰道無精液，陰道血跡DNA與死者接近完全吻合，左手指甲無法取得任何DNA，右手指甲底只有屬於死者的DNA。

📌第二份化驗報告(2020年8月)
從彥霖媽口腔抽取DNA進行親子鑑定分析。結果顯示她們符合母女關係的可能性為 7320:1，數學上在7320人之中才會有一人吻合，可視為強烈證據證明兩者的親子關係

＊即使同樣為母女關係，有不同化驗的結果(機率)，亦不足為奇。理論上父母的DNA各遺傳一半予子女，因此子女有可能較多遺傳父親的DNA而造成化驗結果不一

--------------------------
📌休庭，下午14:30繼續

因之前有新證供出現，下午可能會重召證人20警員再作供，重看部份HKDI的閉路電視片段

明天將傳召馬宣立教授

以下全部係大膽假設無實質證據
不喜勿插
* * *
我尋日再睇佢阿媽cctvb 訪問
佢好強調彥霖唔係運動參與者
個女都死左 呢樣野真係咁重要？
佢愈洗白 我愈覺得係同運動有直接關係
會唔會有人（未必係狗）喺運動期間識左佢
其實係想滲透 搵佢做針或不軌目的
（雖然彥霖唔係咩頭目
但滲透文宣組都無話不可）
彥霖屋企複雜 無家庭溫暖
十幾歲入世未深 容易信左人
都唔出奇
喺地鐵個電話係「正常」用途
所以搵到佢老母（假設黨鐵職員冇講大話）
另一部就係運動用
而sim card 應該唔係兇手攞左
因為如果我係兇手
我會成部機處置左佢
畢竟留手尾無好處
而世界上從此冇人知有呢部手機存在
所以我覺得佢彥霖自己抽走sim card
會唔會係佢就係要同兇手交收sim?

浸咗太耐水發脹咗可能真係確定唔到

脹撚曬你同我驗，只要黑狗交唔齊資料，唔洗再做d咩手腳已經足以令個官判死因存疑

認真D

法醫？

迷暈/窒息再被掉落海...

打擊黃絲話佢哋食人血镘頭

死因係食咗藥 死前個精神處於唔正常狀態 然後去到海邊想游水又冇泳衣就咁除咗衫跳落去

附近搵唔到佢d衫

指一般要被打暈需要大力量

藥物？？？

無明顯、致命及防衛傷勢 =》 可能被人焗暈左，如果被人喺野飲迷暈，或者用化學液體焗暈佢，毒理報告可能驗到

2邊胸腔液體差咁遠，唔似梗生浸死，我估浸死2邊都會平均入水，就算被人水刑，都應該會平均入水

毒理報告證明無吸毒 =》神智清醒

無帶電話銀包，搭的去個地方，之前去過 =》 熟人約，預期好快走

赤腳周圍走 =》？？？

無陰道報告 =》唔知會唔會被人迷姦，再綁手腳掉落水，無證據

Push

打液體入肺唔死就奇

有黑警同港共全面配合姐
未調查完成就極速火化

想知佢男朋友而家點

呢個法醫係廢柴

有檢取死者的陰道拭子樣本交予警方，轉交化驗所化驗有否精液成份，但他手上沒有這份報告資料。

負責檢驗陳彥霖屍體的法醫表示，因遺體腐爛嚴重未能抽取樣本化驗，終以死因不明、但不排除溺斃結案。

惟擔任法醫逾30年的馬宣立否定彥霖遇溺死亡的可能性。據知，馬宣立將於明天以專家證人出庭作證，相信會就此作進一步解釋。

希望馬宣立可以幫到啦

擔任法醫逾30年的馬宣立否定彥霖遇溺死亡
他將於明天以專家證人出庭作證

其實死咗耐少少器官會開始腐爛，因為裏面嘅溫度比出面高所以會腐爛得快啲，仲有腐爛嘅時候會有好多液體同氣體產生其實去到某個程度就根本真係check唔到

乜撚都解釋唔到 X檔案呀而家？

炒撚左佢啦

老母話佢有精神問題
精神科醫生話無精神問題
老母話有自殺傾向
社工話佢想自殺都只係唔想比人困住, 想重新做個好學生
老母話佢好憎社運
朋友話佢準備好哂文宣
重案話無可疑
水警話有可疑
警察話係比海水除哂D衫
救護話赤裸好可疑

如果唔係搞到咁大件事要上死因庭,,,,
一切都無人知

📌第一份化驗報告
於2019年9月26日化驗死者的：
1. 肝臟樣本(提取死者DNA樣本)
2. 陰道拭子(棉花棒)樣本
3. 左手指甲
4. 右手指甲
結果顯示陰道無精液，陰道血跡DNA與死者接近完全吻合，左手指甲無法取得任何DNA，右手指甲底只有屬於死者的DNA

先唔好講黑警，佢哋係狗，係仆街係人都知
佢老母先係真正怪物
自己親生骨肉離奇死亡，竟然係屈佢精神病
一直只諗住唔好煩到自己，完全唔想為個女搵返少少尊嚴
我係彥霖真係死不暝目

咁都驗唔到？個位買返黎嫁？

而家先講 再遲d啊笨
佢嗰遺體都已經火化 有咩用啊 死無對證

哥羅芳都得啦
邊洗打暈